[學佛][阿彌陀佛] 自己的靈性，就是阿彌陀佛的自性

淨空法師：【自己的靈性，就是阿彌陀佛的自性】

為什麼不能信？

佛說得好，這個法門是難信之法。

加上自己煩惱習氣很重，學了一輩子沒有感應，不知道自己信心，夾雜多少妄想、雜念，從妄想、雜念又衍生出嚴重業障，這才是原因。

看到別的東西希奇，馬上就相信，就接受了，妄想、雜念還沒加進去，靈，真靈。

學個二、三年之後，不靈了，為什麼？

妄想、雜念加進去了，道理就在此地。念老說得好，外聖易信，己靈難明，己靈跟外聖要融合成一體，問題解決了。

今天講信佛，信阿彌陀佛，信裡頭有問題，充滿了妄想、雜念，怎麼會靈？

如果知道阿彌陀佛是自己，自己的靈性，就是阿彌陀佛的自性，不二，死心塌地，一絲毫懷疑都沒有。

從什麼地方看？

念佛時沒有妄想，沒有雜念，就是真信。

一面念一面打妄想，還有雜念進來，自己要提高警覺，我對這個法門有問題。

問題從二方面來，一個是自己業障太重，沒這麼大的福分。

佛介紹這個法門，說得很清楚，這個法門誰相信？

有大智慧的人相信，我們沒大智慧，有大福報的人相信，我們沒福報。

《彌陀經》說的多善根就是大智慧，多福德就是大福報。

善根、福德不是這一生修的，過去生生世世累積，聽到就相信，不懷疑，就把自己放下，一切全靠阿彌陀佛。

----------------------------------------­­­­­­--------------------------
本文節錄自【2014淨土大經科註】158集
----------------------------------------­­­­­­--------------------------
華藏衛視官網

Facebook

YouTube

LINE

WeChat ID:hwazan-tv

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

畀多啲香油錢可唔可以唔做哥99％

淨空法師說 「財物供養，福報不大，如說修行，福報無量無邊」

斷惡修善 修行從起心動念修：多點為別人想 少點為自己想 甚至不為自己想
然後修正行為 落實到日常生活中
多念佛 多聽經
存好心 說好話 做好事

阿彌陀佛最重要多念阿彌陀佛